\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
{
  \usetheme{Boadilla} % APRESENTACAO
  \setbeamertemplate{footline}
  {
    \hbox{%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.33\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center,fill]{author
in head/foot}%
      \usebeamerfont{title in head/foot}\insertauthor
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.34\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in
head/foot}%
      \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
    \end{beamercolorbox}%  
    \begin{beamercolorbox}[wd=.33\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{title in
head/foot}%
      \usebeamerfont{title in head/foot}
      \insertpagenumber{} / \insertpresentationendpage\hspace*{2ex} 
    \end{beamercolorbox}}%
    \vskip0pt%
  }
  \setbeamercovered{delete}
}

\xdefinecolor{ifce}{rgb}{0.0,0.7,0.0}
\usecolortheme[named=ifce]{structure}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[all]{xy}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\tikzstyle{decision} = [diamond, draw, fill=blue!20,
    text width=4.5em, text centered, node distance=3cm, inner sep=0pt]
\tikzstyle{block} = [rectangle, draw, fill=blue!20, 
    text width=6em, text centered, rounded corners, minimum height=4em]
\tikzstyle{line} = [draw, -latex']
\tikzstyle{cloud} = [draw, ellipse,fill=red!20, minimum height=2em]
\tikzstyle{ponto} = [draw, ellipse,fill=white, maximun height=0.1cm]
    
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{listings}
\lstset{% general command to set parameter(s)
classoffset=0, %
language=Python, %
basicstyle=\small\ttfamily, % print whole listing small
keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
identifierstyle=, % nothing happens
commentstyle=\color{green}, % white comments
stringstyle=\color{red}, % typewriter type for strings
showstringspaces=true,
classoffset=1, %
morekeywords={inicio,fim,leia,escreva,%
enquanto,fimenquanto,para,fimpara,%
se,senao,fimse,entao,faca,inteiro,real,caracter,logico,pot,rad},
keywordstyle=\color{blue}\bfseries,%
classoffset=0}


\title[Programação]{Fundamentos de Programação}

\subtitle{Evitando Erros Comuns} % (optional)

\author{Prof.~Inácio~Alves}

\institute[IFCE] % (optional, but mostly needed)
{
%  \inst{1}%
  Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Ceará - IFCE\\
  Departamento de Telemática\\
  Curso de Ciência da Computação

}

\date{Maracanaú / 2011.2}
\subject{Talks}

\pgfdeclareimage[height=0.8cm]{university-logo}{../images/logo}
%\logo{\pgfuseimage{university-logo}}

\AtBeginSubsection[]
{
  \begin{frame}<beamer>{Sumário}
    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
  \end{frame}
}


\begin{document}



  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

  \begin{frame}{Roteiro}
    \tableofcontents
  \end{frame}

%  \include{algoritmo}
  \include{python}
\end{document}
